有無人覺得去到廿中 人與人之間既差距越拉越大

係有種無力感

例如你中學grad之後去左邊間大學 三大/英國G5/美國top20 定係去左非三大/唔係咁出名既外國大學 已經好大分別 你身邊d同學既path，你建立d咩人脈已經差好遠。即係你就算係一間唔勁既U人緣好好，你身邊大機率上都唔係d咩好有用/好成功既人脈，當然都會有，但係比例低。

我自己就係唔勁既undergrad出身，的確我呢屆係香港做緊好工既我五隻手指都數唔到出黎，有d大銀行MT或者外資投行做middle/back囉，你話好都唔算特別好

好似商科d學生咁，你唔係target既話無論你大學幾努力，好多時候好多大公司靚position你連online application - CV都screen唔到過去，可能畢左業就係做d頹工，即係細公司差文化或者係d大公司既back office部門，big4 audit，打份牛工，已經大機率上好難上位，可能咁就平庸一世(當然都有漏網之魚，好彩屋企有connection或者靠network好掂好presentable英文母語水平過d，但係呢d屬於outlier）

之前我係一間垃圾公司做過野，有d同事成三十幾歲男人仲同我講埋d低b無營養既話題，問我星座啊信唔信呢樣果樣既野，另外一個男人仲同我講，其實女人唔洗咁認真求其得架喇，仲要係咁對住我repeat求其得架啦，一副好似以為自己掌握左真理，要以社會人教導我咁既款

三大神科過d，或者外國名校商科，睇linkedin就真係好多畢業就入曬大公司勁position，可能23、4歲就已經月入4-7皮野，之後年年仲有上升空間。但係打牛工過d係要靠年資先挨得返黎人地既起薪。另外，讀專科做到醫生/律師呢d，都係穩定，包中產受人尊重，但係你入唔入到呢個科其實你中學既成績已經決定左，如果要改變係要付出好大時間成本。

social gap就咁出曬黎。環境真係好影響一個人，你係好既環境浸得耐你既見識同埋談吐，關注既野都唔同

跟住屋企因素更加明顯。首先第一係家庭經濟能力，已經決定左你既生活質素同埋自由度。有d好有錢既就算讀書或者搵工唔上心或者資質麻麻，屋企都比到其他資源機會比佢地，一係去屋企公司做或者打本比佢搞startup。甚至有d唔洗做，年紀輕輕已經全身名牌闊太或者做返你老細轉頭。一係就打份工買花戴下咁

有時候唔係屋企有無錢咁簡單，係家庭氛圍同埋教育，真係會影響你為人處事，待人接物，性格一世。有d人家教好，由細到大已經被train到好陽光有自信識令人鍾意同佢相處。而有d人永遠都有d缺口或者性格陰沉少少，有可能表面上做到正常，但唔係咁易改變到。朋友呢方面都係，好多時候中學大學已經係建立最真摯友誼既地方，你過左果個stage之後都仲係會識到人或者朋友，但係已經唔太一樣..好難有過種好pure好true既感情

搵另一半其實都係，搵到個脾氣差既，郁唔郁就惡你，或者人品唔好，諗野唔make sense唔正常既人，唔小心結埋婚既咁就一世。相反搵到個情緒穩定，唔會輕易發脾氣，make sense，rational又人品好，整體黎講滿足到雙方需求既另一半就生活事半功倍舒服好多，所以性格真係好重要

講到1999咁，其實係好奇大家會唔會都有共鳴
有時真係咁就一世 感慨下

出生唔公平
死亡先係對所有人公平

屋企窮永遠都係社會低下階層
有富爸爸媽媽唔洗努力乜都有

有嘅，過埋依個階段就唔會得閒感嘆依啲啦
不如好好珍惜眼前人同搵多幾個錢
有無時代背景下都係一樣，只係依家多咗樣嘢俾你選擇要唔要背負，就係為香港你願意付出幾多

窮人冇quota 去做錯決定

點解係去到廿中？

你又講屋企，屋企你投胎嗰刻就注定左啦，點解廿中先有差距。

又講中學成績決定大學入咩科，咁其實10幾歲都已經決定左啦

你講嗰d咩神科、23、4歲就已經月入4-7皮野，嗰d係outlier，一般人咪又係打份牛工。

其實有香港身份證已經好好，好多人無書讀無電腦，成世人飛機都冇坐過

睇番你講嘅嘢，都係覺得自己比唔上精英嘅人，同佢地差距大，咁其實大部分人都同佢地有差距個啦，你講嗰d精英係李嘉誠、mark zuckerberg面前咪又係自卑到縮番入老母個閪度？

人比人，比死人，記住，你有張香港身份證，好過世界50億人啦。

真係咁想上位嘅，咁想要錢要地位嘅，你係女人嘅話，其實好多方法

仲廿中，依家小學生已經會比較啦
都係生日
有啲食個屋村餅鋪蛋糕就慶祝完
有啲就去迪士尼
有啲就出國玩
有啲就坐直升機
乜都要比既話點比

其實我開呢個post唔係抱怨，純碎係想同大家傾下計，聽下大家既經歷。

香港好多人廿中面對緊暴動官司，你煩呢啲好奢侈架啦

其實我開呢個post無咩目的，我唔係真係好想上位或者發達我係分享下姐

啱啊

我都係得閒開下post既

小學呢d無咩所謂啦 佢地識條鐵咩

男人做鴨都可以上位
袁偉豪食軟飯住7000萬豪宅

如果做鴨可以住豪宅 你會唔會啊 要幫肥婆師奶奶腳趾架

唔洗啦
我已經住緊

巴打唔好咁得戚

P牌仔幫你推下post

你講嘅嘢好啱
成日覺得自己大把時間改變但係現實係做一啲普通嘅壞習慣都好難去改

呢啲習慣每日好似複利息咁樣同你計

屌你老母又講政治

自己攞嚟
食得鹹魚抵得
你行出屋企門口果步你就預咗返唔到